[1,0,0,[["cc.JsonAsset",["_name","json"],1]],[[0,0,1,3]],[[0,"content",{"Question":[{"QuestionText":"只要成为一个废物，就没有人可以利用你","Answer":"1","hint":"废物也有利用价值","Choice1":"错误","Choice2":"正确"},{"QuestionText":"黛色参天二千尺","Answer":"2","hint":"打一环保名词","Choice1":"大气洁净","Choice2":"高层绿化"},{"QuestionText":"唧唧复唧唧","Answer":"1","hint":"打一关于环保的名词","Choice1":"机械噪声","Choice2":"城市噪音"},{"QuestionText":"玛丽苏有七彩长发，土壤也有五彩斑斓的颜色，黄色土壤是因为什么含量高？","Answer":"2","hint":"氧化铁是土壤矿物质中的调色高手，当它在土壤中含量高时，土色发红，或者呈棕红色。氧化铁又是一种善变的物质，。当它与水作用时，能转变为黄色的水化氧化铁，低洼潮湿的环境是这一变化的适宜条件，因而土壤常显黄色。通风不良、氧气缺乏时，土壤中的氧化铁又变成了氧化亚铁，土壤就呈现出灰蓝色。","Choice1":"氧化铁","Choice2":"水化氧化铁"},{"QuestionText":"假如你是一个有道德有情怀的垃圾桶，你希望被安置在哪里？","Answer":"1","hint":"为了更好地延长垃圾桶的使用寿命，城市设计者在安放垃圾桶时会综合考虑多种因素，如是否应该放置在树下，十字路口是否应当多设置垃圾桶等。通常来说，将垃圾桶摆放在树荫等遮挡物之下可以使垃圾桶有效避免风雨的侵蚀，从而在一定程度上延长垃圾桶的使用寿命。此外，垃圾桶在摆放时也应注意避开盲道等功能区域。","Choice1":"广厦千万间内","Choice2":"盲道の终点处"},{"QuestionText":"动物也会排放出甲烷，动物排放的甲烷主要来源于？","Answer":"2","hint":"人们常说，牲畜排放的甲烷来自他们的屁，但它们放屁的问题没你想象的那么严重。实际上它们打嗝放出的气体更多，占其甲烷排放的90％，放屁放出的气体才占剩余的10％。","Choice1":"放屁","Choice2":"打嗝"},{"QuestionText":"室内有甲醛，室外有雾霾，该不该开窗（窗说，我也很难啊）？","Answer":"1","hint":"专家说法：“这个季节不要一味迷信通风，因为温度降至20摄氏度以下，一味地通风对于去除屋内甲醛没什么效果。再加上屋外PM2.5污染严重，常开窗还可能加重室内空气污染。”当然还是需要短暂的通风透气，另外关窗也不代表屋内污染小，因为还有油烟做饭等增加PM2.5污染。","Choice1":"不应该","Choice2":"应该"},{"QuestionText":"你相信自然界流通的粪便量与全球生态环境息息相关吗？","Answer":"2","hint":"大型的动物为粪便形式的营养传播作出了巨大的贡献，将粪便散布的十分广泛，同时还携带了大量的氮和磷，这种效率在当时的情况下是很高的！\\n而海洋的粪便完成的养份传输下降到了5%的历史最低水平。鲸鱼主要负责海洋深处的营养补给(当然是通过粪便啦，你不吃照样有很多微型生物抢着吃呢)。\\n同时，粪便还承担着海洋和陆地之间的营养传输，在其中起作用的鸟类的粪便所传播的营养(磷)估计下降了96%。","Choice1":"不相信","Choice2":"相信"},{"QuestionText":"从受污染的土壤样本中提取多环芳烃可以使用哪个设备？","Answer":"1","hint":"通常，化学分析需要花费大量时间和造价高昂的设备，更不用说各种各样的试剂和材料了。\\n研究人员使用普通的咖啡机就能从受污染的土壤样本中迅速且便宜地提取致癌污染物多环芳烃。该研究小组的结果显示，使用咖啡机获得的土壤中多环芳烃的浓度，比使用标准方法减少了20%，能成为低成本快速化学分析的候选设备。","Choice1":"咖啡机","Choice2":"低温循环泵"},{"QuestionText":"全球变暖会让海洋中的鱼？","Answer":"2","hint":"英国埃克塞特大学一项最新研究发现，全球变暖、二氧化碳浓度升高不仅给气候造成了影响，它的威力甚至可以扰乱鱼类包括味觉、听力和视力在内的感官系统，从而削弱它们的行为能力。进一步调查发现，鱼类这些“反常”行为与二氧化碳浓度升高影响鱼类大脑处理感官系统信号有关，也即鱼“变傻”了。\n另外，鱼类可获得的溶氧减少，也会导致它们体型萎缩，从而“变小”。","Choice1":"变大","Choice2":"变傻"},{"QuestionText":"空气污染似乎历史并不长，那么古埃及时存在空气污染问题吗？","Answer":"1","hint":"很多人认为空气污染是当代问题，然而，新的研究表明，一些古代文明同样经历过空气污染。例如，科学家已经在15具埃及木乃伊的肺部发现了微粒。 2011年，研究人员罗杰·蒙哥马利发现木乃伊中的微粒水平“并没有比我们对现代肺部中所预计的微粒含量低。”并且蒙哥马利的发现表明，古埃及人无论社会地位如何都被空气污染引起的疾病所困扰，就像现代人一样。","Choice1":"当然存在","Choice2":"怎么可能"},{"QuestionText":"1131年，巴黎通过了一项法令，内容是？","Answer":"2","hint":"随着技术的发展和城市的进步，大量的人群从农村涌向了城市。大肆的迁移意味着不仅是人本身，猪、鹅、鸭以及其他动物也随之进入了市区。\n1131年，巴黎通过了一项法令，禁止猪在城市街头随意跑动。","Choice1":"禁止鸽子在城市上空飞行","Choice2":"禁止猪在城市街头随意跑动"},{"QuestionText":"使用垃圾废弃物制作钞票的国家是？","Answer":"1","hint":"印制美元的制作原料居然是垃圾废弃物。\n从20世纪70年代末，美国克兰造纸公司中标承担印制美钞的用纸以后，就一直把控着供应美钞用纸的合同。而这家公司的另一项重要业务，就是垃圾回收。他们利用来自纺织成衣行业的织物碎片、纤维丝团和家庭丢弃的棉织物、旧衣服做造纸原料。不仅大大节省了木材，还有效地降低了制钞成本，真正实现了低消耗。","Choice1":"美国","Choice2":"法国"},{"QuestionText":"“鸟朦胧，月朦胧/我手捧杏花，诗意全无/是我游戏了人间/还是人们游戏了我”描述的是？","Answer":"2","hint":"题目诗歌选摘出自《我是任性的雾霾》，建议大家去查查这首诗歌嗷~","Choice1":"酸雨","Choice2":"雾霾"},{"QuestionText":"环境污染包括电磁辐射污染吗？","Answer":"1","hint":"当然包括了！而且有时会非常危险！\n1989年，苏联国际象棋冠军尼古拉·古特柯夫与一台超级电脑对弈，在连胜三局后，突然被电脑释放的强大电流击毙。调查后制动这首因为外来的电磁波干扰了电脑已编好的程序，以致电脑运作失常而释放出强大电流。\n飞机要求关闭手机电脑也是因为电磁辐射污染。","Choice1":"包括","Choice2":"不包括"},{"QuestionText":"1938年DDT出世。最初DDT的大规模应用是作为？","Answer":"2","hint":"1938年，瑞士化学家米勒试制成功一种白色晶体化合物，取名DDT。苍蝇、蚊子一碰到DDT就死亡。经过反复试验，米勒认定DDT是很有效的杀虫剂。1942年，米勒所在的那家瑞士化学公司开始大量生产，并让他进入市场。\n但DDT在自然界中很难分解，广泛长期使用后，造成了严重的污染，不少人因DDT而慢性中毒。于是全世界都坚决淘汰了DDT这种化学农药。","Choice1":"除草剂","Choice2":"杀虫剂"},{"QuestionText":"《寂静的春天》里面写“我们拥有的竟是一个死气沉沉，如此荒凉的春天”，是因为？","Answer":"1","hint":"1962年，美国著名的生物学家雷切尔·卡尔逊曾出版了一本名为《寂静的春天》的书，书中详尽地介绍了DDT给环境造成的不良影响。她在书中写道：“打开尘封了整整一个冬季的窗子，听不到归来筑巢的小燕子的呢喃，清新的柳浪中不见黄莺在歌唱，河中没有鱼儿在戏水，天空没有鸟儿在飞翔，我们拥有的竟是一个死气沉沉，如此荒凉的春天，是DDT扼杀了春天的生命。”","Choice1":"DDT","Choice2":"PM2.5"},{"QuestionText":"假如空气中有类似花香的气体，有可能是？","Answer":"2","hint":"硫化氢能置人于死地是千真万确的，但硫化氢还有一个鲜为人知的特征。\n当空气中硫化氢含量较少时，它会散发出类似臭鸡蛋的恶臭，等于在向人示警，使人本能回避。但当其在空气中浓度上升到10mg//L时，它却变得无色无味。而浓度再升高，它反而会散发出一丝淡淡的香气，类似花香。致使人们防备能力减弱。","Choice1":"甲醛","Choice2":"硫化氢"},{"QuestionText":"“狮吼功”是什么污染？","Answer":"1","hint":"“狮吼功”是指发出发功之人吼出一种强烈刺耳的声音，而功夫较弱之人则会被震碎五脏六腑而死于非命。这就是高强度的噪声，一种严重的环境污染。噪声同其他污染一样，对人体的健康和其他生物也起着很大的破坏作用。","Choice1":"噪声污染","Choice2":"电磁波污染"},{"QuestionText":"雨天，晴天，阴天，哪个天气空气质量最差？","Answer":"2","hint":"问题取自知乎看到的一个黑段子，用来娱乐娱乐气氛：）\n原因是雨天环保局不会出门监察，工厂会偷排，会关闭环保设施，所以雨天空气质量最差。\n当然，我们的社会还是有很多致力于环保的人，坚守岗位的环保人员和坚守环保原则的公司，这只是一个夸张的段子而已啦~不要太认真","Choice1":"阴天","Choice2":"雨天"},{"QuestionText":"以水土为主的农业生产称为“绿色农业”，那“白色农业”呢？","Answer":"1","hint":"以水土为主的农业生产成为“绿色农业”。但人口的剧增，时绿色农业的负荷一已到了临界线。\n蓝色产业是指开发海洋水域的农业生产。\n“白色农业”也称为“微生物农业”或“生物细胞农业”。所谓“白色”，主要是因为其生产过程没有环境污染，并要求在洁净的环境中生产。（梦回生物选修3TAT（bushi））","Choice1":"“微生物农业”或“生物细胞农业”","Choice2":"开发海洋水域的农业生产"},{"QuestionText":"种植土壤土色深的相比土色浅的，升温更快吗？","Answer":"2","hint":"土壤的颜色可以反映土壤内在性质的变化，它是划分土壤层次、研究土壤性质的重要依据。根据土壤的颜色，不但可以判断出土壤大致肥瘦的情况，“因地制宜”种植相应合适的作物，还便于“对症下药”，对土壤进行改良。土壤的颜色不同也会影响土壤温度。土色深的，吸收阳光能力强，土温升高快，土色浅的， 吸收阳光的能力弱，土温升高慢些。","Choice1":"不对","Choice2":"是的"},{"QuestionText":"下面两个气体使全球变暖的能力哪个更强？","Answer":"1","hint":"科学家们根据排放气体的两个关键因素：它们吸收能量的能力，以及它们在大气中的停留时间，估算了每种排放气体的全球变暖潜能值（GWP）。二氧化碳的全球变暖潜能值为1。而大气甲烷在地球气候系统的前100年中的全球变暖潜能值为28-36。","Choice1":"甲烷","Choice2":"二氧化碳"},{"QuestionText":"张三想在雾霾天骑自行车出行，对他的健康利大于弊还是弊大于利？","Answer":"2","hint":"利用计算机模型对比空气污染和步行和骑自行车等活动方式产生的健康影响，参与研究的剑桥大学学者马尔科·泰尼奥说，在污染比较严重的印度德里，空气污染水平是伦敦的10倍，即便如此，当地人只要每周骑自行车不超过5小时，污染带来的健康风险就不会大于相关健康益处。\n但还需考虑一个城市中不同区域的状况、短期空气污染物急剧攀升的影响以及个人疾病史等特定因素。","Choice1":"弊大于利","Choice2":"利大于弊"},{"QuestionText":"古人云：种地不上粪，等于瞎胡混！现在的自然界流通粪便量相比冰河时期是多还是少？","Answer":"1","hint":"根据佛蒙特州大学的生物学家Joe Roman的言论，目前在自然界流通的粪便量大概只有冰河时期的5%。","Choice1":"少了超级多","Choice2":"大大提高了！"},{"QuestionText":"碳青霉烯类抗生素称作“一种可最后求助的抗生素”，但是在哪个地方的雾霾中发现了针对碳青霉烯类抗生素的抗药性基因？","Answer":"2","hint":" 2015年2月，研究团队从全世界不同环境收集了共864份DNA样本。其中，他们选取了来自北京的14份空气样本，来寻找作为环境要素之一的空气，是否含有抗生素耐药性的基因。\\n值得警惕的是，他们在北京的空气中发现了针对碳青霉烯类（Carbapenems）抗生素的耐药性基因。如果这类抗生素出现耐药性，意味着人类可能失去这“最后一根稻草”。","Choice1":"山东","Choice2":"北京"},{"QuestionText":"假如你是一条鱼，不喜欢二氧化碳高的家，那你会选择做一条海洋野生鱼还是养殖鱼？","Answer":"1","hint":"相比于海洋野生鱼类，养殖鱼类生活环境中的二氧化碳浓度通常要高10倍。","Choice1":"海洋野生鱼","Choice2":"养殖鱼"},{"QuestionText":"污染能够帮助我们寻找外星人？","Answer":"2","hint":"哈佛研究者称新一代詹姆斯·韦伯太空望远镜能够被用作探测外星球大气层中的氯氟烃。氯氟烃是会破坏地球臭氧层的温室气体。 根据首席研究员亨利·林所说，污染也可以用来确定外星文明时代。有一些污染物可以持续5万年，其他都是短暂的，仅仅在大气中停留十年。如果一个系外行星只有持久的污染，那么它可能曾经被已经灭绝的外星文明所居住。","Choice1":"太荒谬了！","Choice2":"……应该可以？"},{"QuestionText":"世界上光污染最严重的城市是？","Answer":"1","hint":"香港市区夜空的亮度是国际标准亮度的1000倍，所以香港被认为是世界上光污染最严重的城市。 香港光污染如此严重有两个原因。首先，香港不像悉尼和伦敦这样的大城市，其没有法规来管理控制城市里的光污染。其次，香港政府着力于维护公共安全。为了保证其公民的安全，香港各处公共场所——比如公园——“被照得……额，如同白昼。","Choice1":"香港","Choice2":"悉尼"},{"QuestionText":"哪个作品被《时代》周刊评选为2015年度世界最棒的25个设计之一？","Answer":"2","hint":"《可以喝的书》，并非指书中的纸张能储水、能直接饮用，而是指其有较强的滤水、净水功能。这是一个物美价廉的水过滤系统，被《时代》周刊评选为2015年度世界最棒的25个设计之一。\n零售初创公司Allbirds正在测试一种环保替代产品——“甜泡沫”，它是一种用甘蔗的部分原料制成的新材料。2018年初，Allbirds公司推出一款夹趾拖鞋，采用甜泡沫材料制造，被《时代》周刊2018年50项最佳发明。","Choice1":"可以拯救世界的环保鞋子","Choice2":"《可以喝的书》"},{"QuestionText":"大约公元前2100年，埃及的赫拉克利奥波利斯城内，贵族区的垃圾处理方式是？","Answer":"1","hint":"大约公元前2100年，在埃及的赫拉克利奥波利斯城内，贵族区的废弃物开始得到收集，但处理的方式是将其中大部分倾倒入尼罗河。大约就在同一时期，希腊克里特岛一些房屋的浴室便已和主要污水管道连接起来了。","Choice1":"其中大部分倒入尼罗河","Choice2":"房屋浴室与污水管道连通"},{"QuestionText":"历史上已知的第一项禁止人们向街道上丢弃垃圾的法令，颁布于？","Answer":"2","hint":"在公元前5世纪，垃圾乱七八糟地堆满了雅典的郊区，威胁着市民的健康。于是，希腊人开始统筹设置城市垃圾场。雅典议会也开始实施一项法令，规定清洁工必须将废弃物丢弃在距城墙不少于1.6千米的地方，还颁布法令，禁止人们向街道上丢弃垃圾(这是已知的第一项此类法令)，雅典人甚至还设置了堆肥坑。位于西半球的古代玛雅人将有机废弃物置于垃圾堆场，并用破碎的陶器和石头来进行填充。","Choice1":"玛雅","Choice2":"雅典"},{"QuestionText":"西方所有的超大城市都经历过垃圾危机。解决办法虽然在变，但总的思路是一样的：","Answer":"1","hint":"西方所有的超大城市都经历过垃圾危机。解决办法虽然在变，但总的思路是一样的：把问题转移或留给下一代。\n美国生态经济学家赫尔曼·戴利说，目前全球的经济生产已经不经济，因为消耗了地球的自然资本，增长的边际成本已大于边际利润，因此现在应该是缩小物质流，培育自然资本的时候；盖娅假说的创立者美国著名生态科学家詹姆斯·拉夫洛克更直言：现在要考虑的不是“可持续发展”而是“可持续撤退”。","Choice1":"垃圾转移或留给下一代","Choice2":"坚持“可持续发展”而非“可持续撤退”"},{"QuestionText":"好的循环利用技术能够减缓消纳时间上的压力，但也有极限。因为？","Answer":"2","hint":"垃圾一旦产生，需要自然去消纳它。好的循环利用技术能够减缓销纳时间上的压力，但也有极限。因为这个世界被热力学第二定律控制着，被地球上有限的生命整体控制着。","Choice1":"质量守恒定律","Choice2":"热力学第二定律"},{"QuestionText":"垃圾危机的根本问题在于：","Answer":"1","hint":"如果从世界的总体来看，垃圾当然是还有很多地方可以转移的。但从资源开采一直到垃圾产生这整个链条中耗费了过多的资源，威胁到其他物种生存，产生的问题比最后把垃圾转移到哪里还要多。\n所以垃圾危机不在于怎么处理，而在于它背后的过度物质生产和物质消费问题。值得庆幸的是，至少大多数人已经意识到了这个问题。","Choice1":"过度物质生产和物质消费问题","Choice2":"垃圾处理方式"},{"QuestionText":"古代有“五毒”指——蜈蚣、毒蛇、蝎子、壁虎和蟾蜍，现在也有五毒指什么？","Answer":"2","hint":"参考元素周期表\n可见环保需要多学科知识综合啊","Choice1":"贪、嗔、痴、慢、恶","Choice2":"汞、铬、镉、铅、砷"},{"QuestionText":"采用“幽默垃圾桶”，即每当有垃圾丢入就会自动播放笑话故事的垃圾桶的国家是？","Answer":"1","hint":"荷兰是闻名世界的“花园之国”，然而在某市却一度出现“垃圾围困鲜花丛”的窘境。一位年轻技术员毛遂自荐设计制作了一种电动垃圾桶，装有感应器。每当垃圾丢进桶里，感应器就启动录音机，播出原已录制的笑话故事。这一“幽默垃圾桶”的问世吸引了广大市民的极大兴趣，大家主动往垃圾桶倒垃圾以图听到幽默故事，久而久之，乱抛乱扔的坏习惯竟然消失了。","Choice1":"荷兰","Choice2":"泰国"},{"QuestionText":"地球缺氧5秒钟，会发生什么事？","Answer":"2","hint":"地球缺氧5秒钟，倘若是白天，天空将变黑，因为可大气层中可散射蓝光的粒子巨减，所以蓝天不再。地壳也会瞬间瓦解，因为它的组成元素中有45%是氧。再加上前面说的天空变黑，真正天崩地裂。","Choice1":"白虹贯日","Choice2":"天崩地裂"},{"QuestionText":"地球氧气加倍5秒钟，会发生什么事？","Answer":"1","hint":"富余的氧气会让我们更容易感觉到快乐，对周遭环境的感知力也更敏锐。无论认知还是体能，都将更上一层楼，表现得像个超人。但昆虫的体形也会变得超级大。你接下来的人生只能用来打“怪兽”了，而它们的数量可是人类的无穷倍啊，感觉凶多吉少。","Choice1":"身轻如燕","Choice2":"一阵狂喜（？"},{"QuestionText":"全球10大最不环保国家排行的NO.1是？","Answer":"2","hint":"TOP1巴西。在巴西非法猎杀、贩卖野生动物、大肆砍伐森林和污染环境，使得巴西成为世界上对环保最不重视的国家，巴西的繁荣经济是建立在污染和砍伐基础的。TOP2美国。美国是世界上最发达的国家，汽车的需求量也是世界之最。然而，汽车污染、砍伐森林、核电站建设、森林推平建高楼等环境现实表明，美国正在严重透支自然环境。TOP3中国，TOP4印度。日本是TOP6，俄罗斯是TOP8。","Choice1":"美国","Choice2":"巴西"}]}]],0,0,[],[],[]]
